\section{REST API endpointy}
\label{sec:RESTAPI}
Návrh REST API endpointů vycházel z provedené analýzy informačního portálu. Samotné endpointy budou rozděleny do těchto hlavních části:
\begin{description}

\item[Lokace] Slouží pro získání informací o lokacích v systému a jejich případnou úpravu či vytvoření. Lokace v podstatě popisují položky menu, ze kterých může uživatel vybírat -- kromě jednotlivých částí IS SKP je zde například záložka \textit{Technologie} nebo \textit{Všeobecné informace}. Základní informace o dostupných lokacích budou posílány ve stromové struktuře, která bude odpovídat zobrazení v menu, díky tomu bude ve frontendové části jednodušší jejich zobrazení například v menu nebo při výběru dostupných částí pro konkrétního uživatele. Základní cesta je \verb|/locations|.

\item[Odstávky] Slouží pro získání informací o odstávkách a pro jejich případnou úpravu či vytvoření. Základní cesta je \verb|/downtimes|.

\item[Dokumenty] Slouží pro získání informací o dokumentech a pro jejich případnou úpravu. Součástí jsou také endpointy pro práci s obsahem dokumentů. Základní cesta je \verb|/documents|.

\item[E-maily] Slouží pro odesílání e-mailů, které uživatel posílá přímo z informačního portálu a poskytují informace o e-mailech poslaných všem administrátorům portálu. Základní cesta je \verb|/emails|.

\item[Dotazy] Slouží pro správu dotazů a odpovědí pro jednotlivé části informačního portálu. Základní cesta je \verb|/questions|.

\item[Události] Slouží pro správu událostí zobrazených v kalendáři, s možností filtrovat podle měsíců. Základní cesta je \verb|/events|.

\item[Uživatelé] Slouží pro správu uživatelů, kteří mají k informačnímu portálu přístup. Základní cesta je \verb|/users|.

\item[Organizace] Slouží pro správu organizací, které mají k informačnímu portálu přístup. Základní cesta je \verb|/companies|.

\item[Vyhledávání] Slouží pro vyhledávání dokumentů podle jejich identifikátoru. Jedná se o jeden endpoint, s cestou \verb|/search|.

\item[Verze] Slouží pro získání verze backendové části. Jedná se o jeden endpoint, s cestou \verb|/version|.

\end{description}

\section{Backendová část}
Backendová část informačního portálu bude napsána v jazyce Java s využitím frameworků Spring a Spring Boot (viz \ref{sec:Spring}). Pro ukládání potřebných dokumentů a informací bude využit dokumentační systém SynDOC (viz \ref{sec:NavrhSynDOC}), jehož základní principy byly podrobněji rozebrány v části \ref{chpt:SynDOC}. 

\subsection{Spring a Spring Boot}
\label{sec:Spring}
Spring je framework, který poskytuje vývojářům relativně velké množství pomocných nástrojů, pro implementaci backendové části informačního portálu je obzvlášť zajímavá část zaměřená na webové služby, která například velice zjednodušuje implementaci REST API endpointů (viz \ref{sec:RESTAPI}). Spring se dále umí postarat například o vkládání závislostí (anglicky dependency injection), což v kódu vede ke snížení provázanosti mezi třídami. Nevýhodou použití samotného frameworku Spring je, že je často potřeba provést rozsáhlou ruční konfiguraci předtím, než je aplikace schopná spuštění a provozu. \cite{Spring}

Framework Spring Boot je nadstavbou nad frameworkem Spring, která z velké části eliminuje nutnost ruční konfigurace, protože se o ni umí v mnoha případech automaticky postarat, případně ji alespoň vývojáři co nejvíce ulehčit. Spring Boot navíc přidává ještě další nástroje třetích stran, které opět vývojářům usnadňují řešení často se opakujících problémů. \cite{SpringBoot}

Kombinací těchto dvou frameworků je získán přístup k rozsáhlým funkcionalitám, které poskytuje framework Spring, bez nutnosti náročné a zdlouhavé ruční konfigurace, o kterou se postará framework Spring Boot.

\subsection{Využití dokumentačního systému SynDoc}
\label{sec:NavrhSynDOC}
Při implementaci nového informačního portálu bude využit dokumentační systém SynDOC pro uložení naprosté většiny dat, konkrétně například dokumentů, odstávek, popisů částí IS SKP nebo dotazů. Při implementaci bude využita jeho nově vznikající verze 2.0. 

Pro potřeby informačního portálu budou použity pohledové struktury, které jsou v mnoha ohledech ideální volbou -- stačí, aby uživatel ke každému záznamu přiřadil potřebná metadata a dokumentační systém se poté postará o jeho správné zařazení do všech pohledových struktur.

Současná verze informačního portálu využívá dokumentační systém SynDOC ve verzi 1.0. a ačkoli se některé věci ve verzi 2.0 změnily, skupiny souborů a definice pohledových struktur použité v původní verzi je možné převzít a využít i ve verzi nové, díky tomu bude také později snazší provést migraci dat ze současného portálu do nového. 
